電腦開機時好大聲雜音，仲成日開唔到，CMOS error 想問下咩問題？

成日開機都好嘈，遲遲都唔會靜返，近排仲成日開電源制之後自動熄左，又著返，跟住就彈CMOS checksum error出來，跟住又熄左機 係咁loop
我要開箱抆一抆返d線出來再插返先正常
想問係咩問題驚harddisk就死，要backup定

應該係CMOS電池冇電

大塵，底板老化
底板電瓜左
風扇老化。
試下做返個backup先，
除塵，換電，唧過啲散熱膏

好 岩岩拆開睇都睇到無哂散熱膏，又大塵 所以清左，而家換埋粒電試下